其實個個行努力都買得起樓，點會有咁多問題

自私啲講句，如果全香港個個有樓住，點有咁多怨氣

所以中國咪咁屈機

個個有樓就冇人嘈

所以新加坡咪咁囉

到時就得一想二嫁啦，多餘

SIMPLE LOGIC
因為多做唔到既人, 先會覺得吃香 ,
之不過人性貪心想不勞而獲, 想要輕鬆獲得人家辛苦得來的成果
但當人人都有私樓, 咪大家反而一齊變成現在公屋仔LEVEL一樣
到時人地要住山頂先肯嫁你
人人都入到馬會CLUB , 有GOLF會籍, 班有錢佬就唔會玩得咁開心 , 你班窮撚就唔駛住上爬啦

當人人有樓住
D樓就炒唔起
而家炒緊樓D人就出黎吵
好似八萬五咁
哂氣啦
嗰班人有怨氣政府仲驚
點會為左令基層冇怨氣，而令佢地有怨氣

所以成日都話香港住屋問題係偽命題，問題嘅根源係貧富懸殊同階級特權

反之香港人怕嘅亦唔係中國管治無民主，而係怕中共嗰套特權階級落左黎，貧不與富鬥富不與官爭無法無天，呢樣嘢就算係人人有樓住都解決唔到

其實唔使驚 已經係

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

李光耀一早知道馴服華人唯一方法係人人有樓住有工開
呢幾年先覺得李光耀真係好聰明

基本生活需求係你眼中係得一想二
你真係將剝削兩個字完美演繹

想問你，而家係咪無屋住?訓街？

日日諗人地欠左你d 咩，但又有無諗過自己付出過d 咩

自己去望下深水埗 土瓜灣 工廈有幾多人住緊
入面咩環境先講野啦
係度何不食肉糜
一個地方擺完一張床就擺唔到一張書枱又叫有屋住呀？

又要方便，又要地方大，又要平
好似你離地d 喎

難怪你有咁嘅心態 淨係諗自己
完全唔關心一下出邊發生咩事

香港先咁on9

當年八萬五依家睇番轉頭

遲幾年你覺得中共仲聰明。唔俾樓你哋住，絕你哋後，要你哋乞食，但對個政權無事

不如你比d唔離地既租盤黎睇下先講

我建議你走出自己既框框，睇清楚呢個世界係點運作

的確係咁
大陸人人有樓住，佢地比較係住豪宅，地段等等而唔係村屋，好多人有村屋都唔住，係要係城市買商品房，因為要威，唔係要住囉

有工開的確係，好多黎生呢種人

我建議你睇下英國美國嘅小政府大巿場 再對比一下港英嘅小政府大巿場 同埋而家港共嘅所謂自由巿場啦

其實你加個emoji係唔會顯得叻啲

大部份租盤都唔離地，有價有市，全部都係用家
你指既深水埗，土瓜灣d 舊唐樓既價錢都係對應返個質素，完全無問題

中共唔俾樓香港人其實本來應該係想溫水煮蛙式用大灣區去溝淡香港人個身分認同
點知比個林鄭打爛曬個如意算盤依家搞到香港價值直插谷底
到時佢拆得掂香港人個身分認同一堆香港人移曬民外資企業全部移走曬luu
咪留翻個殼比你你搞得翻起咪你掂
到時班大陸仔搞唔掂你發覺香港一定係要香港人run就太遲luu

你有講到野
我凈係導出一個事實，香港個市場有價有市睇多d 新聞啦

好佩服李光耀英殖背景+既得利益者都可以抽身於體制望返落去
利申唔係新加波打手單純欣賞李光耀政治智慧
波狗問題在拉長個政治體制難保日後會有一個人/群體玩軍閥然後自爆
唔知佢點樣由一黨優勢制轉型期待李顯龍拆得掂

好快香港市場就係有價冇市
鬥樓價唔夠大陸樓價平
鬥人工唔夠大陸996殭屍好操控
鬥人才唔夠人地14億人才庫強
認真唔明點解所謂愛國藍絲會親手摧毀自己獨特優勢
唔係以為大灣區真係會接納香港人阿話

緊係有價有市啦
依家係供不應求既問題

3,4千住劏房 轉個身都難
個d租盤都叫正常
咁呢個世界都無咩野係唔正常

到時如果真係大灣區
3-4k隨時租到個細兩房單位
到時香港樓價

首先，你比較一樣野既時候，兩者既標準要一樣
講樓價，大陸樓既質素係咪睇香港樓睇齊先?唔係既話，幾平都無用。仲有就係周邊配套
唔好又係度吹咩又係大陸人起個d 理論，事實上兩者既磚頭根本係兩個組別

係，所以唔好做最落後既一群
呢輪睇樓，新盤開賣都係年輕人居多，自己好好思考下

時勢唔同㗎喇，先唔講以前買樓易啲，宜家啲人又要年年換電話，去幾次鄉下，食好西，打卡曬命，儲唔倒錢㗎。你問下大大聲講買唔倒樓嘅，戶口有幾多錢？然之後又話，反正都買唔倒，點解要儲錢？就算樓價大跌一半佢地都係買唔倒

點解你會覺得呢加個政府會驚

求先google望過樓價
羅湖5000人仔一個月兩房
上水兩房應該要10k以上
點解香港人仲係住上水個原因唔係質素係因為住喺上水仍然係住緊係香港
香港個名其實真係比到好強信心 香港個名越失去獨立優勢就會越黎越靠近大陸個市場
到時邊個會話香港市場有價有市

總有班人係放棄狀態
如果以成個社會模型黎睇，係無錯既，總要有人係最底層
唔通人人真係買得起樓咩

我咪話除左質素 ,仲有配套要考慮
香港整體既周邊質素一定比大陸高，呢d 咪配套囉
同時係拉高價格既原因

2個組別？
睇下深圳樓盤咩價錢先 仲有上升趨勢
仲有你以為香港樓有幾高質素
20,30年前個d就真材實料
近十幾年既 要同中國建築鬥
慳料慳cost呃呎數
依家住緊千萬樓都會聽到樓上樓下行路聲

你望幾多年先
香港市場樂觀估計仲會有十年玩
如無意外呢五年內會有五萬個家庭移民
香港一年落成大概有兩萬個單位
移民潮放翻五萬個單位會對樓價有咩影響
自己推算下香港市場仲會有幾耐玩啦
最後瘋狂啦各位我就唔會依家買樓啦

祝你買多d
一個唔好彩爆煲行先

佢似做地產

又係人云亦云
香港個套驗收程序起馬可以確保到一定既建築標準
係會有個別偷雞個案，但整體一定係比大陸樓好
另外，我唔評論呃唔呃呎數啦，凈係講用料方面

而家講呢樣嘢TOO LATE

勸有啲錢但係香港買唔到樓啲人移民

咁我又認同你既，香港既發展停滯不前，影響個獨特性
對樓價既升幅係有影響。而家凈係可以靠通帳拉高樓價

港共講左廿年新加坡模式都仲係咁就知係不為也非不能也啦

自住驚閪

你係起底定點，岩岩先搞完按揭
起都起得徹底d

以前住個度道牆有幾厚
依家住個度又差幾遠
我自己住緊自己唔知咩

如果你係AA狗 建議你呢五年內搵夠退休
如果你係最近接咗貨 建議你搵位掉貨租樓等移民/樓市倒塌
如果你打算買樓 心理上接受到就買深圳 接受唔到就租樓等移民/樓市倒塌
香港所有跨國建築公司已經開始轉緊上去上海/遷去新加波
自己思考下啦仲話香港有價有市
香港樓價高係因為曾蔭權果期唔起樓同埋香港政府主要收入係賣地
外國樓價低係因為政府主要收入係薪俸稅同埋資產增值稅

首先要你知道，牆厚牆薄有咩作用先
一係結構，一係防火。你幅牆無咁大需求，要咁厚做咩，嚴錢多咩

人地波狗fight for own country
香港班垃圾都唔係serve緊local人點行新加波模式

03 08自住果班最後咪負資產

我估渣鬼得閒起你底咩
見你似傻鳩咪討論下勸你望下五年後個市場
認真思考下唔好因為自己最近買咗樓催眠自己香港好好景
先唔講民主政治 準備墜機架啦香港個市

香港樓價股市仲go緊純粹北水托住托到2022選完特首
見你係樓主勸你搵位賺一筆就走
到時freefall負資產唔好後悔

咁讀書唔好分名次
全部第一
點解要有第尾

佢地最怕就係有學識的人反抗

個陣都未有壓力測試，而家有左壓力測試
對銀行既風險根本係好低，簡單講而家持有物業既係一班有實力既買家，每月最多用緊人工既一半去供樓
你月月準時供款，銀行月月有錢收，點會call loan

因為唔係民選囉
佢哋係支共傀儡 即權貴資本主義
最後都係睇班有錢佬

討論姐，洗唔洗人生攻擊
大家意見，立場唔同姐
所以連登既討論氣氛愈黎愈差就係咁解

但係唔好覺得仲會gogogo
樂觀就持平跑輸通脹直到深圳樓價追上香港
如果再震多兩下 例如取消美金掛鉤
到時真係負資產freefall

月月有錢供，驚咩
你順便睇下d 數據，香港究竟有幾多成人已經供滿樓

我係攻擊你就唔會同你講咁多啦傻仔
真心覺得你冇望過個市場趨勢先話你傻鳩渣
趁假期唔洗返工思考下自己點觀望未來五到十年香港形勢
再慢慢思考下未來五年應該點樣handle自己依家既資產
唔好比自己終於買到樓做業主比層樓蒙蔽自己雙眼

你搞得掂計得點條數就得
但係唔好走去push人依家仲入市
到時比個假象人以為仲會gogogo你就係殺人兇手

邊度睇到我唱好樓市，我分析緊點解香港樓有價值咋喎同埋都係個句啦，自住驚閪咩

真。根本好多都好大洗。
個個身光頸靚，洗錢好大方。
跌一半都唔會有錢買。

起完你底見你想話CAD估你識人/你自己做工程
自己翻公司問下阿sir未來五年公司計劃會係點
你就會知道未來香港樓市係咪淡
好多工程公司依家已經係縮緊規模

你唔唱好樓市點解話香港樓市有價有市
我樓市淡友會話香港樓市有價但係冇市等墜機

其實要排除咗d 舊樓細樓唔肯住又話外國大外國好嘅人先
因為你生係香港，個rules 跟香港，無錢又唔肯住細d / 舊d , 邊有得玩

弱智支那豬:劏房唔係屋?感謝黨啦屌你老母,劏房波劏房俾香港人住,直頭係救世主,今屆和平獎一定有佢份

工程十年前都話收皮，無乜邊間公司係賺到錢

有價有市，係指同市場既步伐一致，理論上係無唱好唱淡既成份
但又講真個句，資產增值一向係主流思維，就算係所謂中肯，都有少少偏暗好既成份既，呢樣都唔會否認

咁既價錢，對應咁既質素啦
又要旺區，又要大，又要平比你做官係咪會日日派錢

工程界一直都衰落緊，但就算點衰，講質素都係高大陸一班

世界/人類咁簡單就好
美國都好多HOMELESS, 佢哋大把地,點解都咁
任何時候, 任合國家既得利益者受影響都會同你死過
除非既得利益者內哄, 或者有外國入侵, 基本上唔會洗牌

點解會咁期待洗牌，強者只會愈強
個金字塔永遠都係咁運作，總有最底既一群人去支撐住

啫係冇料扮四條，洗完錢曬命就乾塘
有料/有父幹，曬完命一樣有錢買樓

你係度定義左d人買樓係為左突顯自己價值高 呢個本身就錯左啦

住屋係基本需要 我唔洗攞間屋黎威 我淨係想衰極都有個地方有瓦遮頭 唔洗比包租公削我份人工一大筆

你地要威要勁 鬥豪華屋苑 咩天比高 君臨天下 唔關我事 我淨係想有個安樂地方住姐

合理化香港瘋狂嘅樓價

未必會freefall既 跑輸通脹lor
即係好似20年美股好似upupup但係其實都係跑輸通脹

點解要努力先買到樓

如果做保安都買得起樓真係天下大亂

其實有幾瘋狂，計埋人工深圳仲瘋狂

工程通常都係五年一個cycle
講質素香港U出身點都會好少少
始終大陸班人唔係用eurocode
但係講緊頂爛市一定係班大陸仔贏
我懷疑班人真係唔要命

係香港人先一定要買樓 不租樓
無錢咪返大灣區租樓住 2-3千人仔

而家個問題係你冇比人見到有個機會呀嘛
唔通要人日日死慳死抵 儲落一大舊錢 等果個所謂既機會咩

咁如果過左40年樓市都唔回調咁d人點算？
儲落40年錢原來都係冇機會買到樓 哂左d青春時間人生

呢個先係最畸形既地方呀嘛 你仲怪返d人轉頭 真係on9

人地租平唔見你講

大把人儲幾年錢都上到車 你搵得少關人撚事咩

咁人地人工低又唔見你講

根本人係唔應該為住而咁煩惱
一班既得利益者死炒爛炒
遲入場兩手空空起手
根本冇可能買得起樓
唔夠窮又唔夠有錢又冇父幹班後生仔
慘過食兩舊屎

因為你租樓既錢 比多2-3千蚊都同供樓既錢一樣呀嘛 咁d人緊係想買樓啦

攞大陸 做例4-5百萬樓 都係做緊4-5千蚊個月

當你有錢時你就唔會咁諗
如果你仲會咁諗既話建議你移民
你有錢但唔玩人唔玩手段 不如做返一個窮人

廢你就認啦 大把後生靠自己上到車
如果做保安都買得起樓 咁咪天下大亂

大把人
勁 三隻字就抹煞哂成個社會問題

租平人工平咪啱 雖然佢樓價貴
但香港租貴樓價貴 人工平or 貴就見仁見智喇 搵三皮以下個d 真係幾慘

投資唔一定要樓舖或者股票
或者等你再有錢啲 你就唔會咁諗

你呢個思維，石器時代可能適用
發達城市，人口多 ,資源就自然少，有人搶高係好正常
叫你去荒山野嶺地區，自己起屋住你制唔制？點解會有地方比你起屋？因為無人同你爭呀麻

無可否認呢幾年真係瘋狂。
無父幹，市區樓大學岀黎打份好工個班買得到，大學都無個堆根本買唔到，一係就大西北平啲。
不過其實屌樓價高十年前都屌緊。
有啲人係永遠買唔到，無論賣幾錢。
儲錢幾時都要，就算唔買樓。
好似疫情，萬一你被炒，你個行收皮，有儲蓄都頂得下。
萬一身體有事，都可以有醫藥費。

我當搵3萬一個月 一個月儲2萬5 3年已經儲到90萬 一成首期啦 咁你人又廢又冇父幹又搵得少上唔到樓好正常 人人都心想事成 咁咪天下大亂

新加坡細過香港添,人政府又做到?
咩叫支那豬?被人剝削仲要感恩戴德

仲有唔好偷換概念,令市民過得好係官嘅責任,你收到世界級人工就要解決咁難嘅問題,做唔到就死開俾有能力嘅人做,而唔係放任問題之餘,仲要借機賺錢,推行正確政策唔等於日日派錢

問一句,你咩學歷程度?咁嘅中文理解邏輯?

做保安就要住80尺劏房攬住個廁所瞓
個個月交租俾班無良業主 ?
大把
六合彩都大把人中添
買得起樓又要供幾多年呀
成個遊戲規則都畸形

肯撚定拎深圳幾千人工買深圳樓絕望d

做保安都買到樓，除咗新加坡，有邊個發達城市係得？

現實情況係地產鋪好多年輕人睇緊樓，新盤開賣，6成以上都係年輕人不如你真係放開少少，睇清楚個社會啦，唔好比大家所遺棄

但劏房 龍床盤俾狗住真係房屋問題

幾千係最跌層，而家有能力個班人工都唔低，不過基層都靠打份基層工買，係完全無可能。

但問題而家係真係資源少 定 政府同地產商勾結呀？
搭轉西鐵由元朗至錦上路望下個窗 成堆地呀

唔起樓都得 咁又點解唔出招限樓價限買樓限租價？

你仲同我講資源少

根本上，係用家仲多過炒家
好地地住緊，點解要放，供應又少

點解業主就係無良？我租地方俾你收返租有咩問題？唔洗錢送埋俾你好冇？你可以唔供fullpay架 如果你有能力

其實個topic唔應該叫個個買得起樓
住屋係可負擔已經係另一個層次
而家係買唔起仲要個個月交緊貴租

中共最中意賴地硬
個個有屋住，又可以多咗時間心思去追求自由呀、公義呀㗎啫

仲炒乜鬼，有double sd，又三年禁售。

老豆老母打本都計係有嘅

點解要限？樓係投資品 我俾左幾百萬買 買完點解唔可以升？ 買完你冇錢買又想要 就要政府限樓價 想樓價跌自己買 咁對我咪好唔公平？

所以係香港最好係兩種人
一係好窮，係咁拎福利，乜野公屋綜援津貼全舔
一係就有錢，啲錢多到駛唔哂嘅
其他中間個啲夾心餅就最撚辛苦

香港男人入息中位數係2萬 姐係你果當搵3萬已經係少數人啦 點樣大把呀？中位數以上都叫大把呀？

住屋係大眾需要 變左少數人先有能力買 呢樣本身已經係個問題啦 仲要係度幫個問題合理化 真係傻西

更加莫講話點可以月洗5千咁簡單 交個租都唔止5千啦 水電煤唔洗交 唔洗食 唔洗交通？
係咪又想講食住老豆老母仲唔交家用果d裙腳廢柴野呀？

真係離地傻西黎

咁係你負擔唔到啫 物競天擇 適者生存

真
自己交租都唔止5000
成個劉鳴煒咁撚樣覺得去少次日本就買到樓

係中國 人人有樓住 個個有閪屌 條條大陸妹都好淫

年輕人睇樓同大把人買得起樓係兩回事wor
有父幹學生哥都可以睇樓做業主添 咁又點？
係我放唔開 定係你離地所以先放到咁開呀？

同我講既有咩抵觸？
你唔食人既 有錢黎都無野好玩
不如做返窮人

下 香港自置率係6成喎 咁咪啫係大部份人都有樓囉 另外我當你中位數兩皮 月儲皮半 儲5年都90萬啦 廢你就認啦

算啦 睇佢上面留言都知一係假膠 一係真心膠 block左佢算數

算啦 成班窮系圍爐吧啦 岩啊 你地咁廢 成世上唔車架啦 啱聽未？

啱呀
好似狗咁樣
俾間狗屋佢
俾d糧佢
佢就會搖尾聽話架啦
中國人嘅特質
有得搵食就係人生的一切

香港陸地總面積約1,100平方公里，新加坡只有700多平方公里，可是香港山高平地少，而且有七成五土地是郊外地方，郊野公園更佔香港總面積四成，只有約260平方公里（不多於兩成五土地）可用作城市發展。反觀新加坡，陸地面積只及香港六成多，但由於不斷填海，面積不停擴大，而且絕大部分（約675平方公里）為可發展土地。

全部都係用家，限條柒
出曬辣招都阻唔到佢升，唔係真心以為係炒起掛？
加上好多人都上到會，有咩誘因要禁低個價

華為騰訊個d 人工都唔低
底層d 工人好多都包宿舍

咁你都可以去深圳做工人架 包你宿舍喎 仲唔去？

係既係既

on9仔 有樓學你咁上連登係度單單打打咩
你都幾適合返大陸做狗嘅

上一代係既 佢地年輕可能都無啖好食
依家年輕一代好多都唔憂食野
自然追求既野會唔同

咁人地有老豆老母 你要怪咪怪自己老豆老母 學連登仔 屌佢地窮人咪撚學人生仔

就係好多人都做到，你覺得唔適合你既生活咪移民囉
真心建議

人地可以搬離大城市住

香港你搬遠到返唔到工就或者會平啲

有樓 咁你咪好威威 洗唔洗俾個讚你？

啱啊 學下cctoy班人 得閒咪up下移民

同你講，最近新樓入伙，大部份都係年輕業主，滿意未呀

樓都無係度學人擔心黎擔心去 收皮喇child 登仔
做曬功課未呀傻鳩

你都可以搬架 人地搬咪又係要轉工

計比例都係香港貴啦弱智 人地外國做晒research 香港係拋離第2位

係呀，你地呢一群最岩係活係自己既世界
block 左d 人都係件好事既廢是煩呀麻

你又知我冇樓 你真係on9架喎 正一死傻系

我立即吊你老母

咁你咪去外國囉 冇人阻止你架

岩呀 block哂買到樓既人 全世界人都係買唔起樓

事實係港豬好易養
但係你養豬都唔識養就係柒

翻你老母西深圳買樓喇柒頭
留係香港做乜
大陸樓呀嘛 你真係好叻
又係d 呃公屋垃圾

其他深圳上海北京都計樓價收入比例都高香港好多
只係個research機構無包中國

從2019年50城的房價收入比排名來看，排在前五位的城市分別是深圳、三亞、上海、北京和廈門，房價收入比分別為35.2、27.6、25.1、23.9和22.8

你on9真係唔係扮架喎 我要收返屌你老母個句 一陣唔小心中出左你老母 生左好似你咁既弱智仔咪大獲 呢條link可以代表咩？代表我買左深圳樓？

立法會秘書處今日（1日）發表有關「自置居所對香港社會經濟的影響」的研究簡報，發現香港樓價15年內急升391%，即接近4倍，但同期住戶月入中位數只增加了78%。而自置居所比率於2019年更下跌至49.8%，為20年新低。雖然比率於2020年後期輕微回升至51.2%， 但仍遠低於富裕經濟體的60%水平。

01唔貼link

啲廢物支那種就係邊做奴隸邊扮統治者
笑死唔笑死

你諗太多啦，新加坡人人有樓住就乜事都冇啦

可以搬去邊？返大陸？咁就唔係轉工咁簡單，我當係移民喇。點同深圳搬遠啲去外環或者大灣區其他地方。

咁如果你覺得香港同大陸係一樣，香港人係可以搬返大陸住嘅，咁香港係冇房屋問題嘅

其實樓唔應該係身份象徵

有地方住係基本生活必需品

歷史都有教 如果個個安居樂業就唔會有咁大民怨

安居同樂業

真啊 好灰

樓唔係問題
係手段
係枷鎖
用嚟壓榨香港人既勞力同財富，仲有自由

你又唔可以唔理兩個地方嘅歷史背景，新加坡係1965年成立，當時人民嘅訴求就係發展，而李光耀嘅目標就正正係發展新加坡，成個新加坡嘅發展係喺1965年開始。

反觀香港政府實際係喺1997年先至成立，當時社會太多元、太多訴求，每樣發展都舉步維艱，而歸根到底係香港喺英治時期，冇打好一個持續發展嘅根基。英國政府都好努力發展香港，但你好睇得出佢哋啲政策只係着眼未來嘅10至20年，而唔係一個可持續發展嘅政策，最顯眼嘅例子就係丁屋政策，大家都好容易睇到丁屋本身係一個你所講嘅特權階級，而且喺土地使用上非常低效率，但英國政府卻放任自流。

人人有樓住班蛀米大蟲無租收就會嘈

so? on99

星加玻私樓仲難負擔過香港，你又知唔知道？
你信到十足的西方調查，人地唔把公屋計入去。

咁你依家訓緊街？ 定有地方住？

呢個世界好公平？

人人都有樓會變左社會/共產主義
當日日唔洗努力就得到就會有懶惰
社會就唔會有人做野 社會會退步

係 對我黎講 我覺得好公平 對你唔公平關我撚事？

國家畀人人買到樓住
其實好感恩
個個能夠安居樂業

你諗太多
邊d人有怨氣都唔驚，樓價高 最大得益者根本就係政府，淨係印花稅都收到笑

原來係連登仔

劏房有啲人唔介意住細啲，但係想平啲同埋近市區就腳啲，叫做多咗個選擇咁解。香港經濟起飛年代都仲有板間房啦，只不過而家啲劏房定價都唔係平出面一個完整單位太多咁條氣先唔順啫

龍床盤就係啲人貪新樓貪有會所，新樓溢價一向都高，同一個錢隨時買到市區舊樓兩房。啲人覺得3、40年舊樓買完唔會升淨係買嚟住有咩意思嘛，咁仲係咪住屋問題？

傻西

我明明付出晒所有青春，每日係m記炸12個鐘薯條

真係好唔公平架，我收10萬做埋我老細d野，然後佢咩都唔使做每個月20萬 ，然後你又望住我，覺得我唔使做嘢每個月袋10萬

個世界係咁架啦，定你想食大鑊飯，做又36唔做又36？

香港有咁多棕地和其他政府地,唔求佢做到新加坡咁,最起碼肯努力都一定舒緩到住屋問題,掛住送錢搞大白象,就算全部平地都無用啦

你岩，其實好多野都係英國搞起，要屌去英國屌啦

你唔好撚玩啦，唔好講樓，放隻二手PS4 game,都識搵個最高價黎放啦，唔通真係體諒你窮平啲放俾你咩

長州，住啦，仲唔住？住啦嘛

港共幾百萬人上街都唔care,區區"歷史文件"同圍村佬,有心會搞唔掂?一句推曬落英國佬就當無事?

仲唔好提啲棕地同已有政府土地,寧願比鄉黑霸佔都唔發展,走去送錢比支那搞大白象,怪得邊個?現在式嘅工程關英國佬鬼事?

稅就交咗,係港共自己唔努力搞房屋問題,成20幾年,利益輸送嘅就輸送,貪污剝削嘅就繼續貪污,問題冇解決到仲要加深,真係多鳩謝喎

真，香港政府根本就無打算過解決房屋問題

返工喺中環金鐘會住㗎

哦，有得住又嫌遠

一放寬辣招
大把人接貨
大把有錢人唔理經濟好壞托住個市
而又大把人供滿樓唔急放
真心見唔少路人過億身家住普通千萬樓
同佢副身家差好遠
政府其實做得啱唔俾佢再升以免日後大上大落波幅太勁

淡友少d發夢啦
見多d人再評論個市

咁人人都買得起姐係層樓唔升 or 升得慢 咁點解要做大成數按揭買

吓？咁梗係啦。咁你住珠海黎香港返工囉。

唔通搭兩個幾鐘車返工咩

返8-6，要五點幾起身，唔OT返到屋企都八點幾。煮飯食飯沖涼都就十點，再即刻訓覺都未必夠八個鐘，咁樣就正常？

其實想講一樣野香港租樓同供樓一樣咁貴，但深圳係比較合理嘅

D息咁低點會唔借錢

同埋好明顯唔會人人買得起

你自己都識講唔公平
呢個世界係咁所以咪要改

我咁辛苦捱到有成果，衣家同我講要改，改完等班垃圾輕鬆拎到我嘅成果？屌你老母啦

錯就要改要糾正

香港多豬隊友，有公屋住唔知足

又話6成
啱啱今年先回升返5成咋 鳩up廢人

點先叫公平？

多勞多得
消滅既得利益制度
之類等等

你覺得自己值幾多啊

咁咪啫係過5成囉柒頭 咪啫係大部份人買到樓

你同樓上嗰個完美演繹咩叫臭蟲論

連擁有基本需求都叫離地？
你係咪做慣狗覺得間狗屋有短個位訓就夠？

系啦，香港要樣樣都平，只有自己人工高。
香港無左你唔得啦，快d移民唔去番轉頭。

點先乎合你基本需求，又幾錢先乎合你既預算。你不如描述下

本港樓市交投暢旺，有主要代理統計，過去5日長假期，十大藍籌屋苑均錄得逾60宗成交，是9年同期最旺。當中中原錄得61宗成交，單計周末錄得25宗成交，創3星期新高，較上周末上升九成。美聯在復活節長假錄得約62宗買賣成交，較去同期增逾1倍，單計過去星期六及星期日錄得約29宗成交，較上周末急增七成。

但係肯努力又真係買得起

香港個制度同遵從香港制度既人先值錢
香港無制度咁 d 鬼佬直接投資強國啦

我自己覺得公義比民主優先，CCP 就衰到自己立遊戲規則自己都唔守，輸左就大改特改

如果係明君就無乜問題，不過獨裁得就邊有咁多明君，所以要有民主制度去修正

香港最值錢係制度 聯繫匯率 貨櫃碼頭
依家三樣冇咗一樣了 如果其他兩樣都冇埋就

咁你咪由人地蝕囉你睇得咁準會freefall

我講完佢唔信冇咩所謂
到時五年後咪知道邊個準
不過五年後我唔喺香港luu

記得早好幾年 ，係咁吹奏 一小時生活圈
不如住大陸
果陣D高官話支那去香港返工都係一個鐘，同你住大西北一樣

新加坡行強勢獨裁政府, 基本上要推既政策人民都冇得反對. 包括不斷填海+輸入外勞工人

反觀香港都係獨裁不過弱勢 填海/搞郊野公園俾環保L屌, 搞棕地俾圍村佬屌. 起公屋支持呀不過唔好起係我屋企隔離 當然啦當年曾特首唔起居屋唔搵地都係令樓價火上加油

講嘢俾返少少邏輯

關咩事

在融合發展觀下，唐英年期望在綱要限期的二○二○年，可以見到：「住在東莞去沙田返工，或到尖沙嘴返工，就同今日你住在沙田、上水、大埔在尖沙嘴返工一樣咁方便，將來在龍華去到九龍尖沙嘴，約二十分鐘車，分分鐘快過你今日在沙田去尖沙嘴。」

他相信，一個每月二萬元收入的家庭，若在香港居住，可能生活質素一般，但「他住在深圳龍華，兩萬元生活質素一定比現在好。我覺得咁樣是以民為本，能令市民的生活質素得到提升。可能有人話我們加多些人工畀他們就得啦，這不是長遠最好的方法，我剛才講是一個好大好策略性的方向，而這個方向我們是可以做得到的。」

回帶

其實好多人係深圳買樓（尤其大陸人）希望到時個市場會正常d

果陣仲有港豬去炒龍華樓，係咁FF有高鐵跟住GOGOGO FATFAT
而家

其實黃絲只係需要一個擁護共匪既理由
同民主黨有甜頭隨時可以跪一樣
只係天朝皇帝不嬲覺得你D賤民無價值唔需要ENTERTAIN而已

20分鐘

唔係掛
咁睇得起自己
你係真係咁值錢，就唔會攪到咁啦

你點知 你係中国生活過?

共產黨自己想獨攬大權但係就唔比其他人對人生有自主權

直頭起大陸住呀？咁答你開心未

呢個係事實 嘈果d都係小數聲音

你一條友咪唔值錢 眾數都唔識

最值錢咪就係你呢班自認睇得好通透
又滿口理論，幫手維穩既傻西黃絲囉

OK 啦， 無子彈啦廢柴

講錢你又拎唔到出來
講勇你又無
分析到頭頭是道
而家D人都唔敢認黃，真係多得你呢D人唔少

係咪熱狗？ 咁我可以慳返啖氣

熱狗真係無得頂，講句野又踩到佢條尾，講又唔夠人講

都已經唔洗好似外國咁要有最低既個人居住空間
但求放得落正常傢俬就夠
但係你睇下依家d新樓呎數同呎價成唔成正比
睇下出面普遍人工係幾多
幾多人屋企擺到張床就放唔到張檯呀
食個飯都要坐係床食 有邊個地方可以做到咁？

等佢變一國一制，唔洗過關。

然後你住高鐵站，返工又喺高鐵站。

咁既要求，你想幾錢

你係唔係應該問下政府想個樓市升到幾錢呢？
連大西北既呎價都差唔多等於大部分人既月薪既時候而政府又唔起多d公屋由佢繼續升果陣我講想幾錢又有咩用？

公屋供應量，年年都加緊，有增無減
而私樓又真係有價有市，大把人有能力接
唔明你想政府點

如果佔入大部分人入息大半 不太合理

調返轉問，你覺得點樣先合理？
利申：覺得而家唔合理但無idea幾錢先合理

其實政府加緊公屋供應量，活化白居二
長遠睇又唔覺會繼續大升，個樓價升似係因為銀錢唔值錢多

放得落正常傢俬 都好奢侈
而家興地台升張台 出來 當係廳

無曬炒因，政府加重稅，又禁售
而家拉郁樓市既，係真正內需同跟通帳行

其實有樓真係唔係想像中咁難

-肯供
-280呎以下
-唔介意樓齡舊
-唔介意位置差

真係一個普通打工仔都買到

跌少少就有人撈
林鄭PLAN買500萬樓 都唔洗拎100萬出來就上到
係佢太有錢，定自己太窮

你點計？

如果買來自住 點會咩都唔介意

林鄭plan 買500萬樓，首期印花加雜費埋單8x萬
其實唔介意月供2皮既真係好多人買到，不過值唔值得就另計

咪就係，呢個條件已經輕鬆買到巿區樓under 5M。就算一個打工仔過唔到壓測，孖埋兄弟姊妹 / 伴侶上車做9成真係一啲都唔難

好多西北舊樓 做9按 要上真係唔難
講穿左，係你覺得佢升唔起，買佢參與唔到資產增值遊戲

喂 最簡單既定期查總資產同有冇空置/放租間公屋洗唔洗我教？
起一堆居屋比資產超過上限既人搬去果邊好難？
唔好同我講冇地依d廢話 如果真係冇地既話會年年賣到咁多地比發展商？

唔資產增值都賺咗租
供都係$14-15k
租可能環境好啲，但個價錢比起租真係唔爭得太遠。

住大西北唔洗返工咩
增值有咩意思 賣左你都買唔返

西鐵D人係咩來?
升左咪換樓，升左又可以加按
睇下中原美聯成交記錄先講啦
過千萬買大西北大有人在
貧窮限制左你思維

仲未計 買層樓 租出去 ，再租 近返工做雙租

其實百貨應百客 有人買唔代表合理 8000蚊劏房都有人租架 你層樓升 人地層樓唔識升？ 我只係想講 香港人一世幫地產商打工 好慘

租出去都好多野煩

仲講買樓？證明支共真係好驚香港人唔買樓。

公營，私營數量已經55波
你用咁多資源，d 錢邊度黎
香港無地係一直以黎既問題，政府都好努力開拓緊，唔明有咩好屌。填海，明日大嶼又屌，你地究竟想點

因為好多人想不勞而獲，想靠惡靠搶

現在供樓無可能佔入息大部分囉，根本唔會做按揭俾你。
供款人同擔保人壓測上限都佔月入六七成
現在低息環境只佔收入三四成，根本超輕鬆供樓。
換句話說，依家都供得辛苦即是你根本呃銀行按揭，提交負擔人是有人借名唔供既，自己攞來辛苦仲夠膽倭過於人？

我有親戚無學曆，勤勤力力番足26日做十蚊店sales一個月都萬六七，自己租床位3000, 慳d洗都儲成萬銀一個月，

統計處數據都係講仲有按揭係身既香港業主平均供款只係佔家庭收入2成到

三和大神表示：

咁你都要有能力先得架 你係狗咪俾間狗屋你 你有能力都可以住大屋

我計剛剛上車最辛苦個批，早供又有升幅梗平架。

所以你覺得香港今日樓價好合理？

合唔合理系睇供應同需要
人地政府同地產商目標都是賣俾收入最高三成，講緊家庭月入七萬以上個批，你再睇上車供款二萬五，系合理既。
家庭月入六萬附近咪買居屋同換然xx囉，依類單位300-400萬，當你借盡一個月還14000蚊到，合唔合理？
家庭月入二萬咪排公屋囉，唔通地產商銀行同政府都覺得你可以置業？ 系你自己覺得可以炸。
睇完你仲覺得合唔合理？

條友平行時空其實支那啲後生一樣呻買唔起樓

一世租樓就唔慘

我就反對買樓支持租樓既

可能人地都覺得你慘呢

我講梗供款唔會佔收入一大半，有咩衝突？

唔太合理 因為一大部分家庭收入都係3-6萬

唔好再逼佢啦，佢就屌你老母架啦

其實仲有一個問題 就係好多人買唔起 迫住租樓 但租樓又唔係特別平 變相你想住好d 方便d 就迫住租 儲唔到錢 既然有人租 業主又可以加租 一路惡性循環

其實無得搞，講供求，除左樓，所有野都加價架啦

所以有能力就快d 上車，唔好諗太多無謂野
自住驚閪

無人要target 3-6萬收人既必須要買私樓
可以target 舊唐樓或者居屋咪得，講左啦。
三萬蚊去供二萬五單位？你想供人地都唔肯借。

新加坡變左社會主義未

其實如果另一半肯同你一齊努力儲錢真係唔會買唔到
最慘係到你有錢想買樓, 新樓又抽唔中, 二手又睇唔岩

利申: 同老婆一齊儲左5年錢終於上到車 (睇二手樓睇到想放棄 好多垃圾間隔, 新樓抽親都得個吉)

5成叫一半
「大部分」點都唔會係指5成下話？
算啦 你呢啲垃圾人 係咁上下質素

超過一半，仲唔夠多?

龍門任你擺
一時又大部分
一時又五成
一時又唔夠多

本身都估你班垃圾充大頭
而家肯定你地係

5成叫一半 過左5成點解唔係叫大部份？仲未計一大班人為左個首置名 聯名業主落單名 樓都買唔起垃圾公屋仔 學人講質素？你收皮啦 垃撚圾

充你老母系咩 窮人圈子真為特別細 返返你個窮系圈圍爐啦 你個圈子100%人買唔起樓啊 rubbish

死窮系 你食撚屎啦 你對香港有咩貢獻？我買樓賣樓下下交一大舊税 你條垃圾 住公屋食政府 仲好意思學人講質素？你醜唔醜？

多謝你幫我供樓

咁你係咪想香港變成新加坡先
新加坡都有私樓 唔比香港平

專登查埋字典 超過5成就係大部分 死柒頭 中文字都唔撚識 公屋仔真係特別低賤 窮係有原因

如果個個都有層樓
咁樓價就會趺
到時啲人又唔想買樓架喇

09年之前啲樓咁平，咪一樣大把人唔會買樓而租樓
係哩十年樓價升啲人先話要買樓姐

其實住公屋都得 而家香港咁多人住劏房 有錢買私樓係靠自己努力 但香港都好多卡係中間 住唔到公屋既窮人

想啊 組屋人人有份
兩球半1200呎

但夠期要比返政府，好多人唔知

99年
擔心呢樣不如擔心2047

咦 惱羞成怒喎

2047 個問題 , 97 前已經解決左會自動續
而 99 年契就一定係要歸還比政府
姐係你供緊一層唔係自己既物業，中間既買賣會因為就黎到期而不斷貶值，點可以話係同一樣呢

收皮啦你

六成又係你講
大部分又係你講
我真係唔識同啲搬龍門嘅窮撚溝通

公屋真係特別多傻9 7左又唔肯認 所以話如果連保安都買得起樓咁私樓就冇左佢過濾垃圾既重要功能

失敗者每一樣野都輸曬，凈係可以捉住d 無關痛癢既點去打飛機，避開現實，可憐下佢啦

冇樓學人講窮撚？公屋笑私樓窮 人唔笑狗都吠 多過五成唔係大部份係邊個講？講6成有咩問題 6成都係大部分 曾經有過6成講出黎有咩問題？

但個價錢差咁遠 預咗唔係用來投資

第一、無六成過
第二、你嘅大部分唔代表其他人嘅大部分
第三、從你嘅言行 我睇唔到有任何「有錢」嘅特質
可能又係祖傳幾十年個啲濕鳩屋苑

d 人成日覺得新加坡d 樓平，但其實個d 所謂組屋係咁既一回事，如果要買私樓，其實仲貴過香港
我都係想導出事實，唔好成日用新加坡用例子，以為真係人人買得起樓，其實你係同政府租緊間組屋咋

岩呀 真係要可憐下佢

兩球半租99年都唔滿意
香港有呢個選擇我第一個狗衝

咁香港都有50%既屋係公營房屋

其實香港有好多夾心層都會租

合資格我都想租

第一、後生一代為左首置個名，唔肯聯名買自置率睇落先低左，但都係過5成
第二、我所講既大部分係跟字典本既，而唔係你9up
第三、我似唔似有錢人唔重要，有錢過你咪得，我就交稅，你就住公屋用政府資源，高下立見，其實你知唔知你有公屋住都係因為我交稅養緊你架？

影張稅單嚟望下先啦
好想開下眼界

點解要影俾你睇？我買樓賣樓印花稅都夠你俾首期啦

鳩up嚟講 你係我見過最無恥嘅人
面皮應該有環球時報胡賤種嘅級數

垃圾永遠活係自己圈子 岩架呢個世界全部人都係住公屋

你當真係租 一個月先2500
仲要係限死個價

香港 市區公屋 都唔撚止啦
仲要細

價值觀真係

原來你覺得香港樓質素高
唔怪得講野咁九唔搭八
未睇過樓租過樓就一堆偉論

我想聽下你有咩睇法

on 9,而家係住都成問題呀

嗱 搞清楚 住成問題係你既問題啫 唔係我既問題

用層樓質素黎比
用配套比
香港除左交通一早輸撚哂
親戚係支國二線城市買三房一千五百呎三球幾人仔連裝修傢私
位置類似宜家康城
有人工沙灘人工湖同成個維園咁大嘅公園
停車場位唔洗排隊租
比條撚咩香港

此post反映到連登仇富好嚴重
兩公婆打份鳩工 3-4 萬唔成問題
儲5 年錢點都買到大西北

又要市區又要過千尺又要交通方便
送埋比你好冇

配套最重要既一環就係交通，你偏偏唔考慮

仲要死撐
肉鳩酸
十項輸九項係咪當贏呀小朋友
講新加坡組屋都講到錯哂
咪拖低連登質素好無
努力做野草下首期啦

邊十項，列舉出黎比較下
邊度講錯，組屋，你又分析下
上左車啦，多謝關心

你唔係講左十幾頁架咩
無睇過大陸樓你又up得出香港樓好d咁奇怪
你要唔要搵返自己嘅reply先

咪就係垃圾樓囉
好簡單，你問人要香港樓定大陸樓，相信9成人都會答你香港樓你又話大陸樓咁好，你返上去買樓未呀，定係連大陸樓都買唔起?
另外，組屋個度你仲未答我，邊度有講錯到
指教下啦，你咁見多識廣

唔好意思，呢個好似你屋企人問題
冇考慮周詳就生小朋友

正如老泥MK妹俾人中出
難道奉旨叫其他香港人夾份$比佢個b居住空間？